\section{Projeto de pesquisa}

\begin{frame}{Projeto de pesquisa}
	\begin{block}{ }
	Projeto de pesquisa
	\end{block}
\end{frame}


\begin{frame}{Projeto - Lacunas e motivação}

Lacunas gerais:

\begin{itemize}
	\item A AA é um problema de pesquisa não totalmente resolvido \cite{Potthast2017}.
	\item É o tema da série de competições PAN-CLEF \cite{aa-overview-2018} \cite{Kocher2017Verificacao,Koppel2018_pseud,Varela2016}.
	\item Estudos desta área exploram técnicas independentes de idioma e de domínio, subutilizando  recursos linguístico-computacionais.
\end{itemize}

O trabalho em \citeonline{custodioParaboni2018} apresentou o melhor desempenho global na edição de 2018 da competição PAN-CLEF, no entanto, deixa as seguintes lacunas:
\begin{itemize}
	\item não tirou proveito de conhecimentos dependentes de idioma como {\it part-of-speech} (POS).
	\item e modelos de representação distribuída ({\it word embeddings}.
	\item foi restrito ao domínio {\it Fanfic}.
	\item não considerou dados em português brasileiro.
\end{itemize}

\end{frame}


\begin{frame} {Projeto - Hipóteses}

Este trabalho considera as seguintes hipóteses:

\begin{block}{H1:} O uso de modelos independentes de idioma do tipo de distorção textual permite filtrar aspectos específicos do texto, e a combinação de diversos tipos de distorção pode aumentar o desempenho de sistemas de AA.
\end{block}

\begin{block}{H2:} O uso de modelos dependentes de idioma do tipo {\it part-of-speech} extraídos por anotadores baseados em aprendizado profundo pode aumentar o desempenho de sistemas de AA.
\end{block}


\begin{block}{H3:} O uso de modelos dependentes de idioma do tipo representação distribuída ({\it embeddings}) pode aumentar o desempenho de sistemas de AA.
\end{block}

\end{frame}

\begin{frame}{Projeto - Objetivo}
\begin{block}{Objetivo Geral}
	O objetivo geral deste trabalho é enriquecer modelos de atribuição autoral de texto digitais com conjunto fechado de autores utilizando conhecimentos dependentes e independentes de idioma combinados com técnicas de aprendizados de máquina, de modo a obter resultados superiores ao estabelecido em trabalhos anteriores.
\end{block}
\end{frame}


\begin{frame}{Projeto - Conjunto de dados e Avaliação}

\begin{block}{Avaliação das hipóteses}
	\begin{itemize}
		\item Comparação com {\it baselines} pertinentes, como o modelo apresentado em \citeonline{custodioParaboni2018}.
		\item Serão utilizadas as medidas tradicionais de AM, como {\it medida F}, acurácia, auroc e outros.
		\item Espera-se que o resultado médio seja superior ao dos modelos de {\it baseline}.
	\end{itemize}
\end{block}

\setlength{\tabcolsep}{4pt}\selectFont
\begin{table}[!htbp]
	\centering
	\caption{Córpus para avaliação dos métodos de AA}
	\begin{tabular}{l|rll}
		\toprule
		Córpus       & No. Autores & Idioma             & Domínio/Gênero \\ \midrule
		PAN-CLEF2014 &           - & EN, ES, DU, GR     & NV, AR, RV, ES \\ \hline
		PAN-CLEF2018 &          20 & EN, ES, FR, IT, PL & NV             \\ \hline
		RCV1         &          50 & EN                 & AR             \\ \hline
		Nus-SMS      &         116 & EN                 & SMS            \\ \hline
		b5-post      &       1.019 & PT-Br              & Facebook       \\ \hline
		BlogSet-BR   &       4.331 & PT-Br              & AR             \\ \bottomrule
	\end{tabular}
	\label{tab.results}
\end{table}

\end{frame}



\begin{frame}{Projeto - Atividades}

\begin{enumerate}
	\item {\bf Revisão bibliográfica} Concluído.
	
	\item {\bf Participação na PAN-CLEF 2018} Concluído.
	
	\item {\bf Preparação dos dados} Concluído.
	
	\item {\bf Modelos independentes de idioma} Estudo dos tipo de distorção textual, construção dos modelos computacionais e refinamentos específicos.
	
	\item {\bf Modelos baseados em anotações} Estudo dos pacotes para anotações POS, como NLTK\footnote{Disponível em  \url{https://www.nltk.org/}} e Spacy, construção dos modelos computacionais e refinamentos específicos.
	
	\item {\bf Modelos baseados em {\it embeddings}} Preparação de bases de dados de {\it embeddings}, estudo de {\it embeddings} específicos para AA, construção de modelos computacionais e refinamentos.
	
	\item {\bf Refinamentos} 
	
	\item {\bf Avaliação}
	
	\item {\bf Redação da dissertação} 
	
	\item {\bf Divulgação} 
\end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}{Projeto - Cronograma}


\setlength{\tabcolsep}{3pt}\selectFont
\begin{table}[]
	\centering
	\caption{Cronograma}
		\begin{tabular}{|l|l|l|l|l|l|l|l|l|l|l|l|l|l|}
			\toprule
			& \multicolumn{7}{l|}{2018}      & \multicolumn{6}{l|}{2019} \\ \midrule
			Atividades                              & 1-6 & 7 & 8 & 9 & 10 & 11 & 12 & 1 & 2 & 3 & 4 & 5 & 6     \\ \hline
			1. Revisão bibliográfica                & x   & x & x & x & x  &    &    &   &   &   &   &   &       \\ \hline
			2. Participação PAN-CLEF2018            & x   &   &   &   &    &    &    &   &   &   &   &   &       \\ \hline
			3. Preparação dos dados                 & x   & x &   &   &    & x  &    &   &   &   &   &   &       \\ \hline
			4. Modelos independentes de idioma      &     &   &   &   &    & x  & x  &   &   &   &   &   &       \\ \hline
			5. Modelos baseados em anotações        &     & x &   &   &    & x  & x  &   &   &   &   &   &       \\ \hline
			6. Modelos baseados em {\it embeddings} &     & x &   &   &    &    &    & x & x &   &   &   &       \\ \hline
			7. Refinamentos                         &     &   &   &   &    &    &    & x & x & x &   &   &       \\ \hline
			8. Avaliação final                      &     &   &   &   &    &    &    &   &   & x &   &   &       \\ \hline
			9. Redação da dissertação               &     &   &   &   &    &    &    &   &   & x & x & x &       \\ \hline
			10. Divulgação                          &     &   &   &   &    &    &    &   &   &   &   & x & x     \\ \bottomrule
		\end{tabular}
	\end{table}
\end{frame}
